灣仔是個凶險之地，建議由灣仔起步反方向行去銅鑼灣

灣仔是個凶險之地

民陣上訴失敗，警方規定，明天遊行仍然以灣仔修頓球場做終點。我很奇怪警方為什麼會有此決定，分析一下灣仔的地形，便知道那是個凶險之地：

1. 遊行過都知，軒尼斯道與金鐘道(近正義道路牌打卡位)係一個樽頸位，路面會由六線轉為八線，向來過咗呢個樽頸位，遊行人士便會鬆一點(六九和六一六則例外因為實在超多人)。但現在終點在修頓，即是喺個樽頸前封頂，就算係幾十萬人，都唔知人潮可以點樣散去。

2. 換個角度，呢個位亦都係咽喉之地。從地圖可以看到，除非開放告士打道(但可能不大)，喺灣仔任何道路過金鐘，都要經過這個咽喉之地，所以不用太多警力喺呢個位守住，就等於「收了袋」，灣仔打後形成一個布袋，守住咽喉之地就等於索死了這個袋，遊行人士難越雷池半步。

3. 咁你可以坐地鐵走。但喺灣仔坐地鐵，除非向銅鑼灣方向走，否則全部要喺金鐘轉車。如果地鐵唔停灣仔，即係所有人留喺布袋。畀你上車，喺金鐘轉車站截停，也能一網打盡。

4. 由於明天遊行並非地區性，而是全港性，所以會有大量九龍和新界過來嘅人，所以會有好多人喺金鐘轉車走，除咗住港島東嗰邊或喺北角轉去九龍東。呢一點，大家明天一定要留意。

5. 金鐘係一個商業區，政府部門林立，冇乜居民，但灣仔有一半係民居。從地圖可以睇到，近告士打道的大路係商業區，但近軒尼詩道、灣仔道哪邊全是橫街窄巷，是住宅區。喺呢個位係動用唔到大型驅散武器如催淚彈和水炮車。咁即係剩返巷戰可以選擇。橫街窄巷適合打巷戰，而且港島區不像九龍的旺角，很也就會被迫到山邊，無路可逃。只要少量兵力或用大型武器守住咽喉之地，無人能越，然後把大量兵力調去橫街窄巷追打示威者，係一個好有效嘅策略。

6. 金鐘終點離警察總部只有兩條街之隔，以714沙田的情況看來，仇警心態很重。這個安排有誘敵之意，只要大家(也很自然)按捺不住，前往衝警總，根據以上的安排，只要你一衝便可行動，警察可以任追打，可以「乜仇都報晒」。

7. 灣仔沒有太古廣場，只有小型商場如大友。遊行人士眾多，卻沒有了太古廣場這個休息、補給和避險的地方。

8. 如果金鐘有什麼行動，這個地利也截斷了遊行人士前去支援的力量，哪怕是和理非企喺度打氣，都會大大影響，甚至去唔到。

9. 睇落，地利已失，同時天時也失，因為明天必定是書展最高峰的日子，很多人會一家大細前往，很多小朋友會去。如果因為遊行衝突，灣仔散唔到，自然書展都散唔到，結果真係好難想像。如果書展人士受阻或受傷，特別是大量小朋友，會唔會失人和，也是未知之數。

我唔知道，警方這個決定，是否想決一死戰，還是諗住用最少警力管理，我希望是後者。無論如何，明天是一個全新環境，大家最好預先熟習一下環境。灣仔是警察總部之地，沒有人比他們更了解該區地形和特質。不幸的話，明天情況可以變得幾凶險，因為即使Be Water，但水最怕就是入樽而被定形，水入密實袋，便是最凶險之時。請大家明天務必關注和小心。

From: 葉一知

保障同行手足
向偽警說不！

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器

【7.21有人冒警】和理非對偽警說不！

師傅都支持

推

天日撤退都要小心, 上次set road block查紅van

721 見

Push
By the way 如果有升級行動應該轉場
尤其大家覺得灣仔咁難打
聽日灣仔站除左有書展要疏散之外 仲有幾十萬示威者要疏散
去書展既不乏藍絲 大家小心唔好同佢地開片

Agger

721

Push

push

只要人夠多 塞爆廿個港鐵站 咩問題都唔存在

係黑警又錯誤判斷